扶貧委員會：五個香港人有一人貧窮

【Now新聞台】扶貧委員會開會，討論2019年香港的貧窮狀況，去年的貧窮人口達149萬，創11年來的新高。

本港貧窮人口創下自2009年以來新高，去年政策介入前的貧窮人口達149.1萬，比前年增加了約9萬人，貧窮率是21.4%，即大約五個香港人中，便有一人貧窮，是11年以來最高。

如果計及綜援、生果金及長者生活津貼等恆常現金政策介入後，貧窮人口為109.8萬，貧窮率為15.8%。

按住戶人數劃分的相對貧窮線，一人家庭月入少於4500元便算貧窮，標準比前年提高了500元，二人家庭維持在一萬元，三至六人家庭的標準均有輕微上升。

唐女士一家三口主要倚靠現時做散工廚師的丈夫來維持生計，月入約1萬2千元，算是活在貧窮線下，她們沒有申請綜援。

唐女士認為，比起現金支援，她更希望政府能增撥資源，增加託管服務，讓她也可以做兼職幫補家計。

唐女士：「先生失業時很害怕，不知何時才找到工作，生活怎麼辦？小朋友太小了，不放心她一人在家，始終要人照顧或有人陪做功課，有託管服務是最好的。」

她又表示，疫情下停課亦影響了小朋友的學習進度，期望政府能加強對基層小朋友的學習支援。

成日話香港人窮 但係唔知我離地高定 身邊啲人窮極有限唔係iPhone就日日食得好好

衰過中國 中國已經全面脫貧

等等先，咁香港唔計中國架

“一人家庭月入少於4500元便算貧窮”
$4500住籠屋都租唔起啦